[
  {
    "question_number": 1,
    "question": "يستند الناس على الشائعات كثيرا لعدم .............",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ادراكهم للمعلومة الصحيحة (عدم وجود المعلومة الصحيحية )",
      "كثرة اتجاهات المعلومات"
    ],
    "answer": "ادراكهم للمعلومة الصحيحة (عدم وجود المعلومة الصحيحية )",
    "exam": "الاختبار الأول(استيعاب المقروء)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "الشائعة أصبحت ظاهرة اجتماعية خطيرة لما تحمله من منافاة للحقيقية ، توصل\nالباحث جوردن إلى  الغوغائية تكاد تكون سبب\nفي انتشار الاشاعة نتيجة لنقص المعلومات لدى الأشخاص ،  وبسبب ذلك يلتفتون إلى الشائعات لكي يبحثوا عن\nالحقيقة  والإشاعات تكاد تكون سبب الغوغاء\nوانتشار الهرج والمرج."
  },
  {
    "question_number": 2,
    "question": "صنف النص الاشاعة على أنها....",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عادة اجتماعية",
      "مرض اجتماعي",
      "حالة اجتماعية",
      "مشكلة اجتماعية"
    ],
    "answer": "مشكلة اجتماعية",
    "exam": "الاختبار الأول(استيعاب المقروء)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "الشائعة أصبحت ظاهرة اجتماعية خطيرة لما تحمله من منافاة للحقيقية ، توصل\nالباحث جوردن إلى  الغوغائية تكاد تكون سبب\nفي انتشار الاشاعة نتيجة لنقص المعلومات لدى الأشخاص ،  وبسبب ذلك يلتفتون إلى الشائعات لكي يبحثوا عن\nالحقيقة  والإشاعات تكاد تكون سبب الغوغاء\nوانتشار الهرج والمرج."
  },
  {
    "question_number": 3,
    "question": "الخطأ في القرارات السليمة سببها.....",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فقدان الشائعة للمصداقية الواقعية",
      "خطرها على البناء المجتمعي"
    ],
    "answer": "فقدان الشائعة للمصداقية الواقعية",
    "exam": "الاختبار الأول(استيعاب المقروء)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "الشائعة أصبحت ظاهرة اجتماعية خطيرة لما تحمله من منافاة للحقيقية ، توصل\nالباحث جوردن إلى  الغوغائية تكاد تكون سبب\nفي انتشار الاشاعة نتيجة لنقص المعلومات لدى الأشخاص ،  وبسبب ذلك يلتفتون إلى الشائعات لكي يبحثوا عن\nالحقيقة  والإشاعات تكاد تكون سبب الغوغاء\nوانتشار الهرج والمرج."
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "متى تكون الشائعات سلبية ....... //الشائعات تكون سلبية بالنسبة للحقائق إذا ..........",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إذا أخذت مكان الحقيقة ( إذا حلت محل الحقيقة)",
      "كانت جزء من الحقيقة",
      "اذا كانت موثوقة",
      "اعتبروها تكمل الحقائق"
    ],
    "answer": "إذا أخذت مكان الحقيقة ( إذا حلت محل الحقيقة)",
    "exam": "الاختبار الأول(استيعاب المقروء)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "الشائعة أصبحت ظاهرة اجتماعية خطيرة لما تحمله من منافاة للحقيقية ، توصل\nالباحث جوردن إلى  الغوغائية تكاد تكون سبب\nفي انتشار الاشاعة نتيجة لنقص المعلومات لدى الأشخاص ،  وبسبب ذلك يلتفتون إلى الشائعات لكي يبحثوا عن\nالحقيقة  والإشاعات تكاد تكون سبب الغوغاء\nوانتشار الهرج والمرج."
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "ذكر العالم (جوردن ) أن الشائعات تكاد تكون :",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كثرة المعلومات",
      "نقص مستوى المعلومات لدى الناس (قلة المعلومات سبب في انتشار الشائعة)",
      "تنوع مصادر الأخبار",
      "السبب في انتشار حركات الغوغائية ( السبب في تحركات الغوغائية )"
    ],
    "answer": "السبب في انتشار حركات الغوغائية ( السبب في تحركات الغوغائية )",
    "exam": "الاختبار الأول(استيعاب المقروء)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "الشائعة أصبحت ظاهرة اجتماعية خطيرة لما تحمله من منافاة للحقيقية ، توصل\nالباحث جوردن إلى  الغوغائية تكاد تكون سبب\nفي انتشار الاشاعة نتيجة لنقص المعلومات لدى الأشخاص ،  وبسبب ذلك يلتفتون إلى الشائعات لكي يبحثوا عن\nالحقيقة  والإشاعات تكاد تكون سبب الغوغاء\nوانتشار الهرج والمرج."
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "( لا تصدقن بما لا يمكن أن يكون......... )// ما قاله طائر القبرة كان......... (ما قاله القبرة يصنف ضمن...........",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "وسائط",
      "الحكم",
      "أمثال(أمثلة)",
      "قصص"
    ],
    "answer": "الحكم",
    "exam": "الاختبار الأول(استيعاب المقروء)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "صاد رجل قبرة ، فقالت له : «ما تريد أن تصنع\nبي» ؟ قال : «أذبحك و آكلكِ» ، قالت : «و لله ، إني لا أسمن و لا أغني من جوع ،\nولكني أعلمك ثلاث خصالٍ ، هي خير لك من أكلي ، الأولى أعلمك إياها وأنا بيدك ،\nوالثانية إذا صرت على الشجرة ، والثالثة إذا صرت على الجبل «.فوافق ، فقالت وهي في\nيده : « لا تأسفن على ما فاتك « ، فخلى عنها ، ولما صارت على الشجرة ، قالت له : «\nلا تصدقن بما لا يمكن أن يكون « ، ولما صارت على الجبل ، قالت : « ياشقي لو ذبحتني\nلوجدت في حوصلتي درة وزنها عشرون مثقالًا « ، فعض الصياد على شفتيه ، وتلهف ، ثم\nقال : « هاتي الثالثة « ، قالت : « قد نسيت الاثنتين السابقتين ، فكيف أعلمك\nالثالثة «؟ قال : «وكيف ذلك «؟ قالت : «ألم أقل لك : لا تأسفن على ما فاتك ، وقد\nأسفت ، وقلت لك : لا تصدقن بما لا يمكن أن يكون ، وقد صدقت ، فلو أنك جمعت عظامي ،\nولحمي ، وريشي ، لم تبلغ عشرين مثقالًا ، فكيف يكون في حوصلتي درة وزنها عشرون\nمثقالًا « .\nوهنا أطلقت القبرة جناحيها للريح ، وطارت\nتاركة الرجل في ندم وحسرة ."
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "أي العبارات التالية غير صحيحة ............( أي مما يلي لم يرد في النص..........)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أظهر الصياد مبالاته بهروب الطائر",
      "الطائر لا يسمن ولا يغني من جوع .",
      "اظهر الصياد لا مبالاته بهروب الطائر",
      "الطائر لم يخدع الصياد ."
    ],
    "answer": "اظهر الصياد لا مبالاته بهروب الطائر",
    "exam": "الاختبار الأول(استيعاب المقروء)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "صاد رجل قبرة ، فقالت له : «ما تريد أن تصنع\nبي» ؟ قال : «أذبحك و آكلكِ» ، قالت : «و لله ، إني لا أسمن و لا أغني من جوع ،\nولكني أعلمك ثلاث خصالٍ ، هي خير لك من أكلي ، الأولى أعلمك إياها وأنا بيدك ،\nوالثانية إذا صرت على الشجرة ، والثالثة إذا صرت على الجبل «.فوافق ، فقالت وهي في\nيده : « لا تأسفن على ما فاتك « ، فخلى عنها ، ولما صارت على الشجرة ، قالت له : «\nلا تصدقن بما لا يمكن أن يكون « ، ولما صارت على الجبل ، قالت : « ياشقي لو ذبحتني\nلوجدت في حوصلتي درة وزنها عشرون مثقالًا « ، فعض الصياد على شفتيه ، وتلهف ، ثم\nقال : « هاتي الثالثة « ، قالت : « قد نسيت الاثنتين السابقتين ، فكيف أعلمك\nالثالثة «؟ قال : «وكيف ذلك «؟ قالت : «ألم أقل لك : لا تأسفن على ما فاتك ، وقد\nأسفت ، وقلت لك : لا تصدقن بما لا يمكن أن يكون ، وقد صدقت ، فلو أنك جمعت عظامي ،\nولحمي ، وريشي ، لم تبلغ عشرين مثقالًا ، فكيف يكون في حوصلتي درة وزنها عشرون\nمثقالًا « .\nوهنا أطلقت القبرة جناحيها للريح ، وطارت\nتاركة الرجل في ندم وحسرة ."
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "الأسلوب الذي اتبعه الطائر للهروب من الصياد هو //تكمن حيلة القبرة في // بماذا خدع الطائر الصياد ؟",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تغيير مكانها تدريجيا (التدرج المكاني)",
      "اقتراحها علي الصياد باخباره بالحكم",
      "أخبره أن في حوصلته جوهرة",
      "الطيران للجبل قبل انهاء الحديث"
    ],
    "answer": "تغيير مكانها تدريجيا (التدرج المكاني)",
    "exam": "الاختبار الأول(استيعاب المقروء)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "صاد رجل قبرة ، فقالت له : «ما تريد أن تصنع\nبي» ؟ قال : «أذبحك و آكلكِ» ، قالت : «و لله ، إني لا أسمن و لا أغني من جوع ،\nولكني أعلمك ثلاث خصالٍ ، هي خير لك من أكلي ، الأولى أعلمك إياها وأنا بيدك ،\nوالثانية إذا صرت على الشجرة ، والثالثة إذا صرت على الجبل «.فوافق ، فقالت وهي في\nيده : « لا تأسفن على ما فاتك « ، فخلى عنها ، ولما صارت على الشجرة ، قالت له : «\nلا تصدقن بما لا يمكن أن يكون « ، ولما صارت على الجبل ، قالت : « ياشقي لو ذبحتني\nلوجدت في حوصلتي درة وزنها عشرون مثقالًا « ، فعض الصياد على شفتيه ، وتلهف ، ثم\nقال : « هاتي الثالثة « ، قالت : « قد نسيت الاثنتين السابقتين ، فكيف أعلمك\nالثالثة «؟ قال : «وكيف ذلك «؟ قالت : «ألم أقل لك : لا تأسفن على ما فاتك ، وقد\nأسفت ، وقلت لك : لا تصدقن بما لا يمكن أن يكون ، وقد صدقت ، فلو أنك جمعت عظامي ،\nولحمي ، وريشي ، لم تبلغ عشرين مثقالًا ، فكيف يكون في حوصلتي درة وزنها عشرون\nمثقالًا « .\nوهنا أطلقت القبرة جناحيها للريح ، وطارت\nتاركة الرجل في ندم وحسرة ."
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "جملة «عض على شفتيه» تدل على ............",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الألم",
      "الإعجاب",
      "الندم",
      "الرضا"
    ],
    "answer": "الندم",
    "exam": "الاختبار الأول(استيعاب المقروء)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "صاد رجل قبرة ، فقالت له : «ما تريد أن تصنع\nبي» ؟ قال : «أذبحك و آكلكِ» ، قالت : «و لله ، إني لا أسمن و لا أغني من جوع ،\nولكني أعلمك ثلاث خصالٍ ، هي خير لك من أكلي ، الأولى أعلمك إياها وأنا بيدك ،\nوالثانية إذا صرت على الشجرة ، والثالثة إذا صرت على الجبل «.فوافق ، فقالت وهي في\nيده : « لا تأسفن على ما فاتك « ، فخلى عنها ، ولما صارت على الشجرة ، قالت له : «\nلا تصدقن بما لا يمكن أن يكون « ، ولما صارت على الجبل ، قالت : « ياشقي لو ذبحتني\nلوجدت في حوصلتي درة وزنها عشرون مثقالًا « ، فعض الصياد على شفتيه ، وتلهف ، ثم\nقال : « هاتي الثالثة « ، قالت : « قد نسيت الاثنتين السابقتين ، فكيف أعلمك\nالثالثة «؟ قال : «وكيف ذلك «؟ قالت : «ألم أقل لك : لا تأسفن على ما فاتك ، وقد\nأسفت ، وقلت لك : لا تصدقن بما لا يمكن أن يكون ، وقد صدقت ، فلو أنك جمعت عظامي ،\nولحمي ، وريشي ، لم تبلغ عشرين مثقالًا ، فكيف يكون في حوصلتي درة وزنها عشرون\nمثقالًا « .\nوهنا أطلقت القبرة جناحيها للريح ، وطارت\nتاركة الرجل في ندم وحسرة ."
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "تكمن حيلة القبرة مع الصياد في ..............",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "توجيه الصياد بالنصائح",
      "تغير مكانها في كل مرة من مكان لمكان",
      "الوصول إلى الجبل قبل الانتهاء من الحديث",
      "أخبره أن في حوصلته جوهرة"
    ],
    "answer": "تغير مكانها في كل مرة من مكان لمكان",
    "exam": "الاختبار الأول(استيعاب المقروء)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "صاد رجل قبرة ، فقالت له : «ما تريد أن تصنع\nبي» ؟ قال : «أذبحك و آكلكِ» ، قالت : «و لله ، إني لا أسمن و لا أغني من جوع ،\nولكني أعلمك ثلاث خصالٍ ، هي خير لك من أكلي ، الأولى أعلمك إياها وأنا بيدك ،\nوالثانية إذا صرت على الشجرة ، والثالثة إذا صرت على الجبل «.فوافق ، فقالت وهي في\nيده : « لا تأسفن على ما فاتك « ، فخلى عنها ، ولما صارت على الشجرة ، قالت له : «\nلا تصدقن بما لا يمكن أن يكون « ، ولما صارت على الجبل ، قالت : « ياشقي لو ذبحتني\nلوجدت في حوصلتي درة وزنها عشرون مثقالًا « ، فعض الصياد على شفتيه ، وتلهف ، ثم\nقال : « هاتي الثالثة « ، قالت : « قد نسيت الاثنتين السابقتين ، فكيف أعلمك\nالثالثة «؟ قال : «وكيف ذلك «؟ قالت : «ألم أقل لك : لا تأسفن على ما فاتك ، وقد\nأسفت ، وقلت لك : لا تصدقن بما لا يمكن أن يكون ، وقد صدقت ، فلو أنك جمعت عظامي ،\nولحمي ، وريشي ، لم تبلغ عشرين مثقالًا ، فكيف يكون في حوصلتي درة وزنها عشرون\nمثقالًا « .\nوهنا أطلقت القبرة جناحيها للريح ، وطارت\nتاركة الرجل في ندم وحسرة ."
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "أفضل عنوان لعموم القصة..............",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حسن التصرف",
      "الندم لا يفيد",
      "الصياد الماهر",
      "طائر القبرة"
    ],
    "answer": "حسن التصرف",
    "exam": "الاختبار الأول(استيعاب المقروء)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "صاد رجل قبرة ، فقالت له : «ما تريد أن تصنع\nبي» ؟ قال : «أذبحك و آكلكِ» ، قالت : «و لله ، إني لا أسمن و لا أغني من جوع ،\nولكني أعلمك ثلاث خصالٍ ، هي خير لك من أكلي ، الأولى أعلمك إياها وأنا بيدك ،\nوالثانية إذا صرت على الشجرة ، والثالثة إذا صرت على الجبل «.فوافق ، فقالت وهي في\nيده : « لا تأسفن على ما فاتك « ، فخلى عنها ، ولما صارت على الشجرة ، قالت له : «\nلا تصدقن بما لا يمكن أن يكون « ، ولما صارت على الجبل ، قالت : « ياشقي لو ذبحتني\nلوجدت في حوصلتي درة وزنها عشرون مثقالًا « ، فعض الصياد على شفتيه ، وتلهف ، ثم\nقال : « هاتي الثالثة « ، قالت : « قد نسيت الاثنتين السابقتين ، فكيف أعلمك\nالثالثة «؟ قال : «وكيف ذلك «؟ قالت : «ألم أقل لك : لا تأسفن على ما فاتك ، وقد\nأسفت ، وقلت لك : لا تصدقن بما لا يمكن أن يكون ، وقد صدقت ، فلو أنك جمعت عظامي ،\nولحمي ، وريشي ، لم تبلغ عشرين مثقالًا ، فكيف يكون في حوصلتي درة وزنها عشرون\nمثقالًا « .\nوهنا أطلقت القبرة جناحيها للريح ، وطارت\nتاركة الرجل في ندم وحسرة ."
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "أصف الصياد بأنه .............",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حكيم قنوع",
      "ساذج",
      "حريص"
    ],
    "answer": "ساذج",
    "exam": "الاختبار الأول(استيعاب المقروء)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "صاد رجل قبرة ، فقالت له : «ما تريد أن تصنع\nبي» ؟ قال : «أذبحك و آكلكِ» ، قالت : «و لله ، إني لا أسمن و لا أغني من جوع ،\nولكني أعلمك ثلاث خصالٍ ، هي خير لك من أكلي ، الأولى أعلمك إياها وأنا بيدك ،\nوالثانية إذا صرت على الشجرة ، والثالثة إذا صرت على الجبل «.فوافق ، فقالت وهي في\nيده : « لا تأسفن على ما فاتك « ، فخلى عنها ، ولما صارت على الشجرة ، قالت له : «\nلا تصدقن بما لا يمكن أن يكون « ، ولما صارت على الجبل ، قالت : « ياشقي لو ذبحتني\nلوجدت في حوصلتي درة وزنها عشرون مثقالًا « ، فعض الصياد على شفتيه ، وتلهف ، ثم\nقال : « هاتي الثالثة « ، قالت : « قد نسيت الاثنتين السابقتين ، فكيف أعلمك\nالثالثة «؟ قال : «وكيف ذلك «؟ قالت : «ألم أقل لك : لا تأسفن على ما فاتك ، وقد\nأسفت ، وقلت لك : لا تصدقن بما لا يمكن أن يكون ، وقد صدقت ، فلو أنك جمعت عظامي ،\nولحمي ، وريشي ، لم تبلغ عشرين مثقالًا ، فكيف يكون في حوصلتي درة وزنها عشرون\nمثقالًا « .\nوهنا أطلقت القبرة جناحيها للريح ، وطارت\nتاركة الرجل في ندم وحسرة ."
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "الكلمة التي يمكن أن تحل محل \"غاية\" دون تغيير المعنى، هي:",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أصعب",
      "أسهل",
      "أقسى",
      "أقصى"
    ],
    "answer": "أقصى",
    "exam": "الاختبار الأول(استيعاب المقروء)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "ينبغي على العاقل أن يحتـرز غاية ما يمكنه، فإذا جرى القدر بِشر مع احترازه\nلم يُلَـم. والاحتراز يكون من كل شيء يمكن وقوعه، وأخذ العدة لذلك واجب، وهذا يكون\nفي كل حال."
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "\"الاحتراز\" في النص يقصد به:",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الاختيار",
      "الاحتياط",
      "الاحترام",
      "الامتناع"
    ],
    "answer": "الاحتياط",
    "exam": "الاختبار الأول(استيعاب المقروء)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "ينبغي على العاقل أن يحتـرز غاية ما يمكنه، فإذا جرى القدر بِشر مع احترازه\nلم يُلَـم. والاحتراز يكون من كل شيء يمكن وقوعه، وأخذ العدة لذلك واجب، وهذا يكون\nفي كل حال."
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "يخاطب النص :",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الأحمق",
      "المتهور",
      "المدرك",
      "المتململ"
    ],
    "answer": "المدرك",
    "exam": "الاختبار الأول(استيعاب المقروء)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "ينبغي على العاقل أن يحتـرز غاية ما يمكنه، فإذا جرى القدر بِشر مع احترازه\nلم يُلَـم. والاحتراز يكون من كل شيء يمكن وقوعه، وأخذ العدة لذلك واجب، وهذا يكون\nفي كل حال."
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "يفهم من النص أنه لا يُعاتب كل من :",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أخذ بالأسباب",
      "تحاشى الأسباب",
      "استسلم للنجاح",
      "استخدم المكر"
    ],
    "answer": "أخذ بالأسباب",
    "exam": "الاختبار الأول(استيعاب المقروء)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "ينبغي على العاقل أن يحتـرز غاية ما يمكنه، فإذا جرى القدر بِشر مع احترازه\nلم يُلَـم. والاحتراز يكون من كل شيء يمكن وقوعه، وأخذ العدة لذلك واجب، وهذا يكون\nفي كل حال."
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "الضمير الهاء في \" وقوعه \" يقصد به :",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شيء",
      "الاحتراز",
      "القدر",
      "العاقل"
    ],
    "answer": "شيء",
    "exam": "الاختبار الأول(استيعاب المقروء)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "ينبغي على العاقل أن يحتـرز غاية ما يمكنه، فإذا جرى القدر بِشر مع احترازه\nلم يُلَـم. والاحتراز يكون من كل شيء يمكن وقوعه، وأخذ العدة لذلك واجب، وهذا يكون\nفي كل حال."
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "الأمراض التي تعنيها هذه المقولة هي الأمراض :",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الباطنية",
      "المعنوية",
      "المعدية",
      "المستعصية"
    ],
    "answer": "المعنوية",
    "exam": "الاختبار الأول(استيعاب المقروء)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "أشد الآلام على النفس هي التي لا يفحصها\nالطبيب ولا يستطيع أن يصفها المريض"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "تشير الجملة إلى أن الغني والفقير لهما\nوجهان:",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مؤذٍ وممتع",
      "معنوي ومادي",
      "واسع وضيق",
      "قريب وبعيد"
    ],
    "answer": "معنوي ومادي",
    "exam": "الاختبار الأول(استيعاب المقروء)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "الغني البخيل أفقر من الفقير الكريم،\nفانظر ما قيمة غني يكون الفقير أغنى منه؟"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "ذكر في النص ميزات\nللقطار المغناطيسي عددها :",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "3",
      "4",
      "5",
      "6"
    ],
    "answer": "4",
    "exam": "الاختبار الأول(استيعاب المقروء)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "تمتاز القطارات\nالمغناطيسية بميزات عديدة عن القطارات السريعة الأخرى ، فهي تستطيع بلوغ سرعات\nأعلى ، وتعمل بهدوء أكثر ، وبالإضافة إلى ذلك فإن طرقها الموجهة تحتاج صيانة قليلة\n، وكذلك فإن هذه القطارات تستخدم القدرة الكهربائية ،ولذلك فإنها لا تسبب إلا\nتلوثاً قليلاً ."
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "الكلمة التي يمكن حذفها من النص دون تغير المعنى ، هي :",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بالصدق",
      "والإحسان",
      "والعدل",
      "والظلم"
    ],
    "answer": "والظلم",
    "exam": "الاختبار الأول(استيعاب المقروء)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "يأمرنا الإسلام بالصدق والإحسان والعدل وينهانا عن الكذب\nوالظلم والجور"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "التلويح بالهجر يعني",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "التهديد بالقطيعة",
      "التحلّي بالكره",
      "الإشارة إلى الحقد",
      "إضمار الغل"
    ],
    "answer": "التهديد بالقطيعة",
    "exam": "الاختبار الأول(استيعاب المقروء)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "ما\nأجمل أن نُرزق ببشر لا يحملون غلًا، ولا يضمرون حقدًا، ولا يلوّحون بهجر، يبسطون\nلنا جناح الرفق، ويَحدبون\nعلينا بما يحملون في جوانبهم من قلوب كبيرة."
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "ما معنى كلمة( يحدبون)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يعطفون",
      "يميلون",
      "يرفقون",
      "يحدقون"
    ],
    "answer": "يعطفون",
    "exam": "الاختبار الأول(استيعاب المقروء)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "ما\nأجمل أن نُرزق ببشر لا يحملون غلًا، ولا يضمرون حقدًا، ولا يلوّحون بهجر، يبسطون\nلنا جناح الرفق، ويَحدبون\nعلينا بما يحملون في جوانبهم من قلوب كبيرة."
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "العنوان الأنسب لعموم النص :",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "وظيفة الإنزيمات",
      "تفاعلات كيميائية",
      "البكتريا والخمائر",
      "الإنزيم وأجسامنا"
    ],
    "answer": "وظيفة الإنزيمات",
    "exam": "الاختبار الأول(استيعاب المقروء)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "الانزيمات\nهي مواد حفازة عضوية\nتزيد معدل حدوث التفاعل الكيميائي لكنها لا تشترك في التفاعل ذاته، ودور الإنزيمات\nفي الخلايا التأكد أن التفاعلات الخلوية تحدث بسرعه لتضمن استمرار الحياة لها. يوجد عدد آﻻف من الإنزيمات ويستطيع كل إنزيم أن يحفز تفاعلاً واحداً\nمعيناً أو مجموعة من التفاعلات، والشيء الملاحظ في الإنزيم أنه بينما يقوم بتسريع\nالتفاعل فإنه لا يشترك فيه، ومن ثم فإن الإنزيم يعاد استخدامه مرة تلو المرة. تعمل\nالإنزيمات على أكمل وجه عند درجة حرارة الجسم الموجودة فيه، وعلى سبيل المثال، فإن\nالإنزيمات في جسم الإنسان تعمل على أكمل وجه عند حرارة ٣٧°م، وهي درجة حرارة\nأجسامنا المعتادة، وإذا تغيرت درجة الحرارة فإن نسبة الإنزيم تتغير ولا تستطيع أن\nتعمل بشكل تام، كما أن الإنزيم تهلك فعلياً عند ارتفاع درجة حرارة الجسم وتتأثر بدرجة\nالحرارة المنخفضة  حيث تتوقف عن العمل،\nوعندما تعود الحرارة لطبيعتها تعمل الإنزيمات بشكلها الطبيعي. والإنزيمات مطلوبة بكميات قليلة لأنه يمكن استخدامها مرات عديدة."
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "علاقة (من ثم فإن الإنزيم..... ) بما قبلها :",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نتيجة",
      "استئناف",
      "سبب",
      "تقرير"
    ],
    "answer": "نتيجة",
    "exam": "الاختبار الأول(استيعاب المقروء)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "الانزيمات\nهي مواد حفازة عضوية\nتزيد معدل حدوث التفاعل الكيميائي لكنها لا تشترك في التفاعل ذاته، ودور الإنزيمات\nفي الخلايا التأكد أن التفاعلات الخلوية تحدث بسرعه لتضمن استمرار الحياة لها. يوجد عدد آﻻف من الإنزيمات ويستطيع كل إنزيم أن يحفز تفاعلاً واحداً\nمعيناً أو مجموعة من التفاعلات، والشيء الملاحظ في الإنزيم أنه بينما يقوم بتسريع\nالتفاعل فإنه لا يشترك فيه، ومن ثم فإن الإنزيم يعاد استخدامه مرة تلو المرة. تعمل\nالإنزيمات على أكمل وجه عند درجة حرارة الجسم الموجودة فيه، وعلى سبيل المثال، فإن\nالإنزيمات في جسم الإنسان تعمل على أكمل وجه عند حرارة ٣٧°م، وهي درجة حرارة\nأجسامنا المعتادة، وإذا تغيرت درجة الحرارة فإن نسبة الإنزيم تتغير ولا تستطيع أن\nتعمل بشكل تام، كما أن الإنزيم تهلك فعلياً عند ارتفاع درجة حرارة الجسم وتتأثر بدرجة\nالحرارة المنخفضة  حيث تتوقف عن العمل،\nوعندما تعود الحرارة لطبيعتها تعمل الإنزيمات بشكلها الطبيعي. والإنزيمات مطلوبة بكميات قليلة لأنه يمكن استخدامها مرات عديدة."
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "كلمة \"حفازة\" في السياق تدل على معنى:::",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المساعدة",
      "الانتباه",
      "التفاعل"
    ],
    "answer": "المساعدة",
    "exam": "الاختبار الأول(استيعاب المقروء)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "الانزيمات\nهي مواد حفازة عضوية\nتزيد معدل حدوث التفاعل الكيميائي لكنها لا تشترك في التفاعل ذاته، ودور الإنزيمات\nفي الخلايا التأكد أن التفاعلات الخلوية تحدث بسرعه لتضمن استمرار الحياة لها. يوجد عدد آﻻف من الإنزيمات ويستطيع كل إنزيم أن يحفز تفاعلاً واحداً\nمعيناً أو مجموعة من التفاعلات، والشيء الملاحظ في الإنزيم أنه بينما يقوم بتسريع\nالتفاعل فإنه لا يشترك فيه، ومن ثم فإن الإنزيم يعاد استخدامه مرة تلو المرة. تعمل\nالإنزيمات على أكمل وجه عند درجة حرارة الجسم الموجودة فيه، وعلى سبيل المثال، فإن\nالإنزيمات في جسم الإنسان تعمل على أكمل وجه عند حرارة ٣٧°م، وهي درجة حرارة\nأجسامنا المعتادة، وإذا تغيرت درجة الحرارة فإن نسبة الإنزيم تتغير ولا تستطيع أن\nتعمل بشكل تام، كما أن الإنزيم تهلك فعلياً عند ارتفاع درجة حرارة الجسم وتتأثر بدرجة\nالحرارة المنخفضة  حيث تتوقف عن العمل،\nوعندما تعود الحرارة لطبيعتها تعمل الإنزيمات بشكلها الطبيعي. والإنزيمات مطلوبة بكميات قليلة لأنه يمكن استخدامها مرات عديدة."
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "عندما يأكل الإنسان يفرز الجسم :",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مادة مقاومة",
      "مادة معادلة",
      "مادة محللة",
      "مادة محفزة"
    ],
    "answer": "مادة محفزة",
    "exam": "الاختبار الأول(استيعاب المقروء)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "الانزيمات\nهي مواد حفازة عضوية\nتزيد معدل حدوث التفاعل الكيميائي لكنها لا تشترك في التفاعل ذاته، ودور الإنزيمات\nفي الخلايا التأكد أن التفاعلات الخلوية تحدث بسرعه لتضمن استمرار الحياة لها. يوجد عدد آﻻف من الإنزيمات ويستطيع كل إنزيم أن يحفز تفاعلاً واحداً\nمعيناً أو مجموعة من التفاعلات، والشيء الملاحظ في الإنزيم أنه بينما يقوم بتسريع\nالتفاعل فإنه لا يشترك فيه، ومن ثم فإن الإنزيم يعاد استخدامه مرة تلو المرة. تعمل\nالإنزيمات على أكمل وجه عند درجة حرارة الجسم الموجودة فيه، وعلى سبيل المثال، فإن\nالإنزيمات في جسم الإنسان تعمل على أكمل وجه عند حرارة ٣٧°م، وهي درجة حرارة\nأجسامنا المعتادة، وإذا تغيرت درجة الحرارة فإن نسبة الإنزيم تتغير ولا تستطيع أن\nتعمل بشكل تام، كما أن الإنزيم تهلك فعلياً عند ارتفاع درجة حرارة الجسم وتتأثر بدرجة\nالحرارة المنخفضة  حيث تتوقف عن العمل،\nوعندما تعود الحرارة لطبيعتها تعمل الإنزيمات بشكلها الطبيعي. والإنزيمات مطلوبة بكميات قليلة لأنه يمكن استخدامها مرات عديدة."
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "تتأثر الإنزيمات ب :",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحركة",
      "الاتجاه",
      "البرودة",
      "المياه"
    ],
    "answer": "البرودة",
    "exam": "الاختبار الأول(استيعاب المقروء)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "الانزيمات\nهي مواد حفازة عضوية\nتزيد معدل حدوث التفاعل الكيميائي لكنها لا تشترك في التفاعل ذاته، ودور الإنزيمات\nفي الخلايا التأكد أن التفاعلات الخلوية تحدث بسرعه لتضمن استمرار الحياة لها. يوجد عدد آﻻف من الإنزيمات ويستطيع كل إنزيم أن يحفز تفاعلاً واحداً\nمعيناً أو مجموعة من التفاعلات، والشيء الملاحظ في الإنزيم أنه بينما يقوم بتسريع\nالتفاعل فإنه لا يشترك فيه، ومن ثم فإن الإنزيم يعاد استخدامه مرة تلو المرة. تعمل\nالإنزيمات على أكمل وجه عند درجة حرارة الجسم الموجودة فيه، وعلى سبيل المثال، فإن\nالإنزيمات في جسم الإنسان تعمل على أكمل وجه عند حرارة ٣٧°م، وهي درجة حرارة\nأجسامنا المعتادة، وإذا تغيرت درجة الحرارة فإن نسبة الإنزيم تتغير ولا تستطيع أن\nتعمل بشكل تام، كما أن الإنزيم تهلك فعلياً عند ارتفاع درجة حرارة الجسم وتتأثر بدرجة\nالحرارة المنخفضة  حيث تتوقف عن العمل،\nوعندما تعود الحرارة لطبيعتها تعمل الإنزيمات بشكلها الطبيعي. والإنزيمات مطلوبة بكميات قليلة لأنه يمكن استخدامها مرات عديدة."
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "وفقا للنص فإن الوظيفة الأساسية للإنزيمات في الجسد هي :",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تقليل العمليات الكيميائية",
      "تسريع التفاعلات الكيميائية"
    ],
    "answer": "تسريع التفاعلات الكيميائية",
    "exam": "الاختبار الأول(استيعاب المقروء)",
    "category": "استيعاب المقروء",
    "passage": "الانزيمات\nهي مواد حفازة عضوية\nتزيد معدل حدوث التفاعل الكيميائي لكنها لا تشترك في التفاعل ذاته، ودور الإنزيمات\nفي الخلايا التأكد أن التفاعلات الخلوية تحدث بسرعه لتضمن استمرار الحياة لها. يوجد عدد آﻻف من الإنزيمات ويستطيع كل إنزيم أن يحفز تفاعلاً واحداً\nمعيناً أو مجموعة من التفاعلات، والشيء الملاحظ في الإنزيم أنه بينما يقوم بتسريع\nالتفاعل فإنه لا يشترك فيه، ومن ثم فإن الإنزيم يعاد استخدامه مرة تلو المرة. تعمل\nالإنزيمات على أكمل وجه عند درجة حرارة الجسم الموجودة فيه، وعلى سبيل المثال، فإن\nالإنزيمات في جسم الإنسان تعمل على أكمل وجه عند حرارة ٣٧°م، وهي درجة حرارة\nأجسامنا المعتادة، وإذا تغيرت درجة الحرارة فإن نسبة الإنزيم تتغير ولا تستطيع أن\nتعمل بشكل تام، كما أن الإنزيم تهلك فعلياً عند ارتفاع درجة حرارة الجسم وتتأثر بدرجة\nالحرارة المنخفضة  حيث تتوقف عن العمل،\nوعندما تعود الحرارة لطبيعتها تعمل الإنزيمات بشكلها الطبيعي. والإنزيمات مطلوبة بكميات قليلة لأنه يمكن استخدامها مرات عديدة."
  }
]
